探討外國人&支那人對民主既睇法

首先問你一條問題:

如果政府係內定出黎，但做到晒人民既要求，個個安居樂業，你仲會唔會渴求民主?

民主自由既本質其實就係賦予你「改變現況」既權利。

有錢人生活幸福，唔需要改變。新加坡人生活幸福，唔需要改變。澳門人有錢派，唔需要改變。

民主自由既重要性向來只有需要改變既人先會理解得到。

「人活得安穩就會害怕改變，只有活係恐懼既人先會尋求改變。」

呢種心理層面上既博弈，顯而易見。所以大家唔好再話其他國家既人唔支持你，只不過係大家生活環境唔同，導致對同一樣野造成既價值觀有落差先會理解唔到我地。

。
。
。
。

但係呢個世界有種奇怪既物種唔可以用常理去理解，佢地就叫做支那人。究竟支那人點做到「活係恐懼又唔願意尋求改變」?

其實係由影響幾千年既價值觀做成:
1。捱得窮值得驕傲
2。吃得苦中苦方為人上人
etc...

太多既價值觀教落你生活困苦又投訴呢樣果樣係你唔捱得，唔係政苦既問題，而係你個人格有問題。

而支那好多勵志故事都係用窮主角做故事背景，結局再話佢地好成功，製造左好多窮真係唔係問題既假像出黎，搞到有咩事都會叫人質問自己先，而唔會先質問社會既問題。

而西方大部分故事都圍繞返敢做敢言既價值觀，出到黎就形成左兩個唔同既社會。

所以，支那人覺得生活差捱得，就有高尚情操，我賤我窮我驕傲，唔需要改變，唔需要民主，唔需要自由。

-----------------------------------

支那之所以係世界有巨大優勢，其實都係靠住呢種價值觀，有一班自命清高既廉價高技術勞工。大家同樣IT狗，做出黎既質素一樣，但平係6倍人工，點鬥?

長遠黎講想要贏其實真係要重點搞好教育呢一塊，唔係講緊反國民教育咁簡單，而係要改變呢種「我賤我自豪」既價值觀。最後支那冇左呢堆優勢自然就會玩完

順便一提，香港人既奴性其實差唔多，只不過香港人被奴役會照做但識得埋怨，而支那人被奴役會照做同時覺得自己好勤力而開心

p.s. 我知我文筆好廢又寫到咁鬼長，應該冇咩人睇，但都希望大家可以討論下